% GitHub Repo and Documentation: https://github.com/celiobjunior/resume-template
% Copyright © 2025 Celio B Junior. All rights reserved.
%
% Licensed under the Apache License, Version 2.0 (the "License");
% you may not use this file except in compliance with the License.
% You may obtain a copy of the License at
%
% http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
%
% This template follows best practices from README.md

% Start of LaTeX document: defines document type and format
% a4paper = A4 page size, 10pt = base font size
\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% --- PACKAGES ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
% For better line breaks in long URLs (don't use \href{}, use \url{} for long URLs)
% \usepackage{xurl}

% --- DOCUMENT SETUP ---
% Set page margins to maximize content space
\geometry{top=1.0cm, bottom=1.0cm, left=1.0cm, right=1.0cm}

% Remove page numbers and headers for clean resume look
\pagestyle{empty}

% PDF metadata - customize with your information
\hypersetup{
pdftitle={CV Caio Barbieri },
pdfauthor={ Caio Barbieri },
colorlinks=true,
linkcolor=black,
urlcolor=black,
citecolor=black,
bookmarksdepth=1
}

% Disable section numbering for cleaner appearance
\setcounter{secnumdepth}{0}

% Format section headers with bold text and underline
\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{}
{0em}
{}
[\titlerule\vspace{0.5ex}]

% --- BEGIN DOCUMENT ---
\begin{document}

% --- HEADER ---
% Replace with your personal information
\begin{center}
{\LARGE \textbf{ Caio Barbieri }}
\\ [0.1cm]
Campinas, São Paulo, Brasil
{\textbullet}
Email: \href{mailto:caio@lombello.com }{ caio@lombello.com }
{\textbullet}
\href{ https://linkedin.com/in/caiolvbarbieri }{linkedin.com/in/caiolvbarbieri }
{\textbullet}
\href{ https://github.com/caiolombello }{github.com/caiolombello }
\end{center}

% --- SECTIONS ---

\section{ Experiência Profissional }
% List work experience in reverse chronological order (most recent first)
\subsection*{\texorpdfstring{
\textbf{ Opsteam } \hfill 
}{
Opsteam -- 
}}
\textit{ SRE | Cloud Engineer \hfill Ago 2025 - Presente }
\begin{itemize}
\item Prestar serviços especializados em Engenharia de Confiabilidade de Sites (SRE) e Cloud, com foco no gerenciamento de infraestrutura na AWS e outros provedores de nuvem.
\item Implementar práticas de confiabilidade, automação e observabilidade para garantir resiliência, segurança e eficiência.
\item Apoiar iniciativas de DevOps e consultoria técnica para clientes, promovendo melhores práticas em arquitetura e governança em ambientes Cloud Native.
\end{itemize}
\subsection*{\texorpdfstring{
\textbf{ Vertigo Tecnologia } \hfill 
}{
Vertigo Tecnologia -- 
}}
\textit{ Analista DevOps Sênior \hfill Jun 2025 - Ago 2025 }
\begin{itemize}
\item Responsável por arquitetar e entregar toda a fundação de engenharia de plataforma para um cliente enterprise.
\item Criei templates e módulos reutilizáveis com IaC, pipelines DevSecOps usando ArgoCD, integração com Keycloak e Backstage, além da implantação de uma stack de observabilidade centralizada e multi-cluster.
\item Gerenciei ambientes Kubernetes em múltiplas nuvens (AWS e Oracle Cloud), garantindo operações seguras, escaláveis e padronizadas.
\item Liderei tecnicamente o projeto, executando todas as implementações de forma hands-on.
\end{itemize}
\subsection*{\texorpdfstring{
\textbf{ Vertigo Tecnologia } \hfill 
}{
Vertigo Tecnologia -- 
}}
\textit{ Analista DevOps Pleno \hfill Set 2024 - Jul 2025 }
\begin{itemize}
\item Desenvolvi soluções de automação de infraestrutura e pipelines CI/CD para diversos clientes.
\item Liderei iniciativas de automação baseadas em IA e contribuí ativamente para a plataforma VeeCode, criando templates, plugins e funcionalidades customizadas.
\item Implementei soluções de observabilidade e ofereci consultoria contínua em DevOps para apoiar a transformação digital e capacitação das equipes.
\end{itemize}
\subsection*{\texorpdfstring{
\textbf{ Vertigo Tecnologia } \hfill 
}{
Vertigo Tecnologia -- 
}}
\textit{ Analista DevOps Júnior \hfill Oct 2022 - Sep 2024 }
\begin{itemize}
\item Liderei iniciativas de transformação cultural Cloud Native, desenvolvi pipelines GitOps/DevSecOps com Bamboo e Shell Script e implementei stacks de monitoramento com Grafana, Prometheus, Loki e Alertmanager.
\item Gerenciei Redis, RabbitMQ, Helm Charts customizados, Dockerfiles e clusters locais com K3d.
\item Criei automações com Terraform e reforcei a segurança na AWS aplicando o princípio do menor privilégio.
\item Também gerenciei Vault e Consul da HashiCorp, garantindo segurança e resiliência na gestão de segredos e rede.
\end{itemize}
\subsection*{\texorpdfstring{
\textbf{ Vertigo Tecnologia } \hfill 
}{
Vertigo Tecnologia -- 
}}
\textit{ Estagiário DevOps \hfill Feb 2022 - Oct 2022 }
\begin{itemize}
\item Implementei o GitLab em cluster DigitalOcean usando Helm e Kubernetes.
\item Automatizei a migração de mais de 200 repositórios via Python e API do GitLab.
\item Otimizei templates Helm, pipelines CI/CD e contêinerizei aplicações para acelerar o ciclo de desenvolvimento.
\end{itemize}

% ------

\section{ Habilidades }
% Keep this section concise and relevant to your target jobs
\begin{itemize}
\item \textbf{ Cloud/Infra: } AWS, Oracle Cloud, Kubernetes, Terraform, HashiCorp Consul
\item \textbf{ Containerização: } Docker
\item \textbf{ CI/CD: } GitOps, DevSecOps, Helm, ArgoCD
\item \textbf{ Linguagens: } Python, Golang
\item \textbf{ Observabilidade: } Prometheus, Grafana, OpenTelemetry, Tempo, Loki, Thanos, Alertmanager
\item \textbf{ Segurança: } HashiCorp Vault, Keycloak
\item \textbf{ Ferramentas: } Backstage
\item \textbf{ Automação: } LLMs
\end{itemize}

% ------

\section{ Educação }
% Use this format for each degree - most recent first
\subsection*{\texorpdfstring{
\textbf{ Universidade Estácio de Sá } \hfill 
}{
Universidade Estácio de Sá -- 
}}
\textit{ Bacharelado em Sistemas de Informação \hfill Mar 2022 - Dez 2025 }

\end{document}
